#### *Документация по использованию API*

## Technical Requirements

---

#### *Для Бэкэнд-разрабочиков*
- Python 3.9 или выше
- Docker (20.10.12) или выше
- Docker-Compose (1.29.0) или выше
- PostgreSQL (1.12) или выше
- Django 3.2 или 3.2.16 (не выше и не ниже)

----

#### *Для Фронтэнд-разработчиков*
- Docker (2.10.12) или выше 
- Docker-compose (1.29.0) или выше


## Как использовать?

----

#### *Для Бэкэнд-разработчиков*

1. убедись, что все технические требования соблюдены
2. склонируй репозиторий используя команду 

```python
$ git clone https://<ник>:<токен>@gitlab.com/spokik/vdnh-track-generator.git
```
3. Инициализируй переменные окружения (в зависимоти от ОС там разные команды)

*DATABASE_NAME* - Название базы данных (имя)
*DATABASE_USER* - Имя пользователя базы данных (стандартный 'postgres')
*DATABASE_PASSWORD* - Пароль для пользователя (стандартный 'postgres')
*DATABASE_HOST* - 127.0.0.1 или localhost (если твоя база данных запущена на твоем кампуктере)
*DATABASE_PORT* - порт твоей базы данных (стандартный 5432)

4. Перейди в директорию с файлом `manage.py`  и Запусти Django сервер используя команду 

```python
$ python manage.py runserver
```
5. Убедись, что не возникло никаких ошибок

---

## *Для фронтэнд-разработчиков*

1. Перейди в папку `backend` -> скачай файл `docker-compose.yaml` и запусти его у себя на локальной машине.

```sh
$ docker-compose up -d
```

3. Убедись, что все стабильно работает отправив парочку запросов через Postman
4. Наслаждайся послевкусием, желаю продуктивного рабочего дня!
